<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>chika &#8211; SEA SALT SPA</title>
	<atom:link href="https://permata41.github.io/wordpresss/author/chika/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://permata41.github.io/wordpresss</link>
	<description>Relax. Rejuvenate. Return.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 23 Dec 2022 10:54:54 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://permata41.github.io/wordpresss/wp-content/uploads/2022/12/OIP-1.jpg</url>
	<title>chika &#8211; SEA SALT SPA</title>
	<link>https://permata41.github.io/wordpresss</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>4 Manfaat yang Bisa Didapatkan dari Protein Hair Treatment</title>
		<link>https://permata41.github.io/wordpresss/2022/12/23/4-manfaat-yang-bisa-didapatkan-dari-protein-hair-treatment/</link>
					<comments>https://permata41.github.io/wordpresss/2022/12/23/4-manfaat-yang-bisa-didapatkan-dari-protein-hair-treatment/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[chika]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Dec 2022 10:54:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artikel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://permata41.github.io/wordpresss/?p=296</guid>

					<description><![CDATA[Pernah mendengar tentang protein hair treatment? Pada dasarnya ini adalah perawatan dengan protein yang ditujukan untuk menangani kerusakan rambut. Pasalnya batang rambut memang tersusun oleh protein, terutama keratin. Jenis protein treatment yang sudah &#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Pernah mendengar tentang <em>protein hair treatment</em>? Pada dasarnya ini adalah perawatan dengan protein yang ditujukan untuk menangani kerusakan rambut. Pasalnya batang rambut memang tersusun oleh protein, terutama keratin.</p>
<p>Jenis <em>protein treatment</em> yang sudah akrab di telinga Anda mungkin adalah <em>protein mask</em> dan <em>deep penetrating treatment.</em> Biasanya perawatan seperti ini bisa didapatkan di salon kecantikan atau dilakukan sendiri di rumah.</p>
<p>Sebenarnya manfaat apa saja yang bisa didapatkan dari <em>protein hair treatment</em>? Berikut ini beberapa di antaranya, seperti dilansir StyleCraze.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" class="size-full wp-image-267" src="https://permata41.github.io/wordpresss/wp-content/uploads/2022/12/q.jpg" alt="" width="564" height="564" /></p>
<h3><strong>Menjadikan Rambut Lembut</strong></h3>
<p><em>Protein hair treatment</em> akan menutrisi rambut dan menjadikannya lembut serta mudah diatur. Perawatan ini membantu menyingkirkan sel mati dari kulit kepala dan melapisi batang rambut dengan protein.</p>
<h3><strong>Memperkuat Rambut</strong></h3>
<p><em>Protein hair treatment</em> juga bisa menjadikan rambut lebih kuat. Perawatan ini membuat batang rambut menyerap protein terhidrolisasi. Kutikula rambut jadi lebih kuat. Batang rambut pun jadi tak mudah patah.</p>
<h3><strong>Menutrisi Rambut Lebih Efektif</strong></h3>
<p>Rambut yang dirawat dengan <em>protein hair treatment</em> akan mendapatkan nutrisi lebih baik. Pasalnya perawatan ini akan membantu menyingkirkan sel mati dari kulit kepala, sehingga protein bisa menutrisi rambut dengan lebih efektif.</p>
<h3><strong>Menjadikan Rambut Lebih Bervolume</strong></h3>
<p>Pada akhirnya, <em>protein hair treatment</em> akan menjadikan rambut lebih lebat, sehat, dan subur. Sehingga rambut pun tampak lebih bervolume.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://permata41.github.io/wordpresss/2022/12/23/4-manfaat-yang-bisa-didapatkan-dari-protein-hair-treatment/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Wow! Ternyata Ini Manfaat Manicure dan Pedicure Spa</title>
		<link>https://permata41.github.io/wordpresss/2022/12/23/wow-ternyata-ini-manfaat-manicure-dan-pedicure-spa/</link>
					<comments>https://permata41.github.io/wordpresss/2022/12/23/wow-ternyata-ini-manfaat-manicure-dan-pedicure-spa/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[chika]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Dec 2022 10:51:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artikel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://permata41.github.io/wordpresss/?p=293</guid>

					<description><![CDATA[Menjaga kesehatan kuku jari tangan dan kaki baik guna menghindari masalah kesehatan. Jika kuku bersih, tentu akan lebih indah dilihat dan membuat penampilan lebih percaya diri. Karenanya perawatan kuku termasuk &#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p dir="ltr">Menjaga kesehatan kuku jari tangan dan kaki baik guna menghindari masalah kesehatan. Jika kuku bersih, tentu akan lebih indah dilihat dan membuat penampilan lebih percaya diri. Karenanya perawatan kuku termasuk perawatan yang harusnya rutin dilakukan, salah satunya dengan manicure dan pedicure. Tentu Marshalova sudah tidak asing dengan perawatan kuku ini bukan? Mengapa perlu melakukannya? Kira-kira apa manfaat manicure dan pedicure spa?</p>
<h3><strong>Mengenal Apa Itu Manicure dan Pedicure</strong></h3>
<p dir="ltr">Manicure dan pedicure merupakan rangkaian perawatan membersihkan dan mempercantik kuku jari. Manicure untuk kuku jari tangan, sedangkan pedicure untuk kuku jari kaki dan kulit di sekitarnya. Keduanya termasuk list pelayanan di salon kecantikan atau spa.</p>
<p>Banyak yang mengira manicure dan pedicure hanya sebatas perawatan mengaplikasikan kutek pada kuku agar lebih indah. Tentu faktanya tidak hanya memperindah tampilan kuku saja, tetapi masih banyak manfaat lain yang bisa kamu peroleh dari perawatan manicure dan pedicure ini.</p>
<div class="google-auto-placed ap_container"><ins class="adsbygoogle adsbygoogle-noablate" data-ad-format="auto" data-ad-client="ca-pub-8026490129801135" data-adsbygoogle-status="done" data-ad-status="filled"></p>
<div id="aswift_1_host" tabindex="0" title="Advertisement" aria-label="Advertisement"></div>
<p></ins></div>
<h3><strong>Ternyata Ini Manfaat Manicure dan Pedicure Spa, Sangat Lengkap!</strong></h3>
<p dir="ltr">Berikut ini beberapa manfaat manicure dan pedicure spa yang perlu kamu ketahui, di antaranya adalah sebagai berikut:</p>
<p><strong>Merapikan Kuku Jari</strong></p>
<p><strong><img decoding="async" class="&quot;img-responsive&quot;" src="https://lh3.googleusercontent.com/St-Ep9cijB1DaYnz4W7EYJk566Ft5r7gJ9FdZFuHP0-6bDN61FdKj8NUNLcNDYog-rexzXaLW6RkZEjlX7lDoHgJtsz6MbAW4M7uKHo3OyK6Myj0bjAqZ63FerbnQQ" alt="manfaat manicure dan pedicure spa" /></strong></p>
<p dir="ltr">Mungkin benar kamu bisa memotong kuku sendiri, tetapi tidak jarang ada bagian yang terlewat sehingga membuat kuku terlihat tidak rapi saat mulai tumbuh nantinya. Manfaat pertama dari manicure dan pedicure yang bisa kamu dapatkan yaitu merapikan kuku.</p>
<p>Melalui perawatan kuku di tempat spa, bentuk kuku akan dijaga tetap melengkung. Sehingga tampil lebih cantik dan terawat.</p>
<p><strong>Merawat Bantalan Kuku</strong></p>
<p><strong><img decoding="async" class="&quot;img-responsive&quot;" src="https://lh5.googleusercontent.com/W7rvB_FeHiUaf9qYjW_3X3CsqXR_r426mUHyviA4KoflPMy4FnM8O9NBZKrRS12wcLoD2iDOnLd91ZEI77vJUbILOczu831yXuj4AV_a8I61SiDqwD4YsVAQEOLe5w" alt="manfaat manicure dan pedicure spa" /></strong></p>
<p dir="ltr">Bantalan kuku atau yang biasa disebut kutikula merupakan lapisan kulit warna bening di bawah kuku jari. Kutikula berfungsi melindungi kuku dari bakteri, khususnya pada proses pertumbuhan kuku. Sayangnya lapisan ini sering diabaikan tanpa perawatan.</p>
<p>Adapun melalui perawatan manicure dan pedicure, terapis akan mengaplikasikan pelembab, menghilangkan kelebihan kulit, hingga mendorong kutikula sedemikian rupa. Kutikula didorong guna membentuknya menjadi lebih rapi.</p>
<p><strong>Mengatasi Kulit Kering di Tangan dan Kaki</strong></p>
<p><strong><img decoding="async" loading="lazy" class="&quot;img-responsive&quot;" src="https://lh5.googleusercontent.com/Xh3vlu7RSD2nExoG4hkIOxDVBKBK_vjblJwtDXdzeAFWjPrlJquhOqgOrLVFHnzss-OfgVVwwiBtIkPIIKwrO6QicCd1YIJJRHpAJ8MXqulmkBTeDrAbAtSOsDc1XQ" alt="manfaat manicure dan pedicure spa" width="578" height="385" /></strong></p>
<p dir="ltr">Perawatan manicure dan pedicure tidak sebatas perawatan kuku saja, tetapi mencakup perawatan kulit di sekitarnya. Perawatan kulit kering diberikan dengan mengaplikasikan pelembab tidak mudah kering.</p>
<p>Kulit kering menjadi satu masalah umum yang keberadaannya membuat kulit kusam dan berkerut. Tak jarang kulit kering juga menyebabkan rasa gatal. Kulit kering sendiri disebabkan banyak faktor, seperti terlalu sering mencuci tangan atau kaki, faktor cuaca, kebiasaan menggunakan sepatu tidak pas, paparan sinar UV, dan adanya paparan zat kimia tertentu.</p>
<div class="google-auto-placed ap_container"></div>
<p><strong>Mengatasi Keluhan di Tangan dan Kaki</strong></p>
<p><strong><img decoding="async" class="&quot;img-responsive&quot;" src="https://lh6.googleusercontent.com/yhupDnkrqJGD-g1r9urdFcodlqZVfOodeSnifHEDpZAlpDZ_QbXO27EzkiuPXSi7YN5ldaX9XkBnIvDeo3oypPZRw8GnIAfu6-IcAXm8u1ACPQgEYWbwlgZFg27qTg" alt="manfaat manicure dan pedicure spa" /></strong></p>
<p dir="ltr">Kuku jari yang tidak terawat bisa menimbulkan beberapa keluhan kesehatan, seperti bau tidak sedap, kapalan, cantengan, dan lainnya. Perawatan manicure dan pedicure memastikan kuku jari kamu tetap bersih dan jauh dari masalah bau tidak sedap.</p>
<p>Melalui perawatan bentuk kuku juga diatur sedemikian agar proses tumbuhnya tidak menyebabkan masalah cantengan atau lainnya. Kulit di sekitar kuku jari pun lebih terawat dan terjaga kelembabannya seperlu mencegah kapalan atau kulit kering.</p>
<p><strong>Mengangkat Sel Kulit Mati</strong></p>
<p><strong><img decoding="async" class="&quot;img-responsive&quot;" src="https://lh3.googleusercontent.com/P7Rcu_TcF6BJBjMZo0mFBOqOA3bG0vbLtFXA7lPBfFKyVVKZpZ91N-AK_CJFYg6Mr1lUeZazP4JqgQjhtD8z_CYSChSDAuTB8sIa1uaYqvx-JCzReD9r5JdBVGV3_w" alt="manfaat manicure dan pedicure spa" /></strong></p>
<p dir="ltr">Sel-sel kulit mati yang tidak dibersihkan secara sempurna dapat bertumpuk. Penumpukan pun bisa semakin parah tanpa eksfoliasi teratur.</p>
<p>Pada proses manicure dan pedicure terapis umumnya memberikan perawatan eksfoliasi sekaligus. Proses berlangsung dengan mengaplikasikan lilin paraffin, scrub, atau menggunakan batu apung. Proses pengangkatan sel kulit mati ini akan membuat kulit kamu lebih halus dan lembab.</p>
<div class="google-auto-placed ap_container"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://permata41.github.io/wordpresss/2022/12/23/wow-ternyata-ini-manfaat-manicure-dan-pedicure-spa/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>7 Manfaat Body Treatment Untuk Kesegaran Tubuh dan Pikiran</title>
		<link>https://permata41.github.io/wordpresss/2022/12/23/7-manfaat-body-treatment-untuk-kesegaran-tubuh-dan-pikiran/</link>
					<comments>https://permata41.github.io/wordpresss/2022/12/23/7-manfaat-body-treatment-untuk-kesegaran-tubuh-dan-pikiran/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[chika]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Dec 2022 10:44:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artikel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://permata41.github.io/wordpresss/?p=290</guid>

					<description><![CDATA[Rutinitas harian bisa sangat melelahkan mulai dari berangkat ke kantor atau ke kampus, beraktivitas seharian, hingga akhirnya pulang ke rumah. Hal ini dapat menyebabkan badan kelelahan dan kulit menjadi tidak fresh. &#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Rutinitas harian bisa sangat melelahkan mulai dari berangkat ke kantor atau ke kampus, beraktivitas seharian, hingga akhirnya pulang ke rumah. Hal ini dapat menyebabkan badan kelelahan dan kulit menjadi tidak <em>fresh</em>. Kalau sudah begini, <em>body spa</em> menjadi pilihan untuk kembali menyegarkan tubuh.</p>
<p>Tidak ada hal yang lebih menyegarkan daripada kenikmatan spa setelah seharian sibuk beraktivitas. Sekarang merawat <em>body spa</em> menjadi kegiatan yang wajib bagi beberapa wanita. Namun, tahukah Anda selain bisa menyegarkan tubuh, spa juga memiliki banyak manfaat. Berikut beberapa manfaat <em>body spa</em> yang wajib Anda ketahui:</p>
<h2><strong>MENGHILANGKAN STRES</strong></h2>
<p>Manfaat <em>body spa</em> yang pertama adalah untuk membantu menghilangkan stres. Tubuh akan dibuat rileks dengan gerakan pijatan atau <em>massage</em> di seluruh bagian tubuh, terutama punggung, bahu, leher, dan beberapa area di wajah. Setelah dipijat, tubuh yang kaku akibat tingginya aktivitas akan lebih tenang dan stres pun juga akan ikut menghilang. Beberapa spa juga menyediakan aromaterapi yang memiliki fungsi untuk menenangkan tubuh Anda saat sedang melakukan <em>body spa</em>.</p>
<h2><strong>DETOKS</strong></h2>
<p>Tidak banyak yang tahu bahwa manfaat <em>body spa</em> juga untuk detoksifikasi atau membuang racun pada tubuh. Racun-racun tersebut bisa datang dari berbagai sumber, mulai dari makanan, radikal bebas, atau bahkan obat-obatan yang Anda konsumsi. Bahan-bahan alami yang terkandung pada <em>scrub</em> dan lulur berguna untuk menyerap racun yang telah lama mengendap pada jaringan kulit Anda. Setiap metode atau perawatan yang diberikan oleh tempat <em>body spa</em> akan membuang racun dalam tubuh secara perlahan.</p>
<h2><strong>MENINGKATKAN KESEHATAN TUBUH</strong></h2>
<p>Salah satu manfaat <em>body spa</em> lainnya adalah dapat meningkatkan kesehatan tubuh. Tekanan pijatan pada tubuh Anda saat dipijat, dilulur, atau dilumuri ramuan dapat membantu memperlancar peredaran darah. Hal ini dapat membantu Anda mengurangi risiko terkena beberapa penyakit.</p>
<h2><strong>MENINGKATKAN KUALITAS TIDUR</strong></h2>
<p>Setelah tubuh Anda lebih rileks dan terbebas dari stres, manfaat <em>body spa</em> berikutnya adalah dapat meningkatkan kualitas tidur. Beberapa wanita memiliki kesulitan untuk dapat tidur cepat atau memiliki kualitas tidur yang baik, karena mereka memiliki stres yang menyebabkan susah untuk tidur. Ketika badan sudah rileks dan terbebas dari stres, kualitas tidur pun ikut meningkat.</p>
<h2><strong>MENGHILANGKAN RASA SAKIT</strong></h2>
<p>Untuk Anda yang memiliki rasa sakit akibat pegal-pegal atau kelelahan di bagian kaki dan tulang belakang, melakukan perawatan <em>body spa</em> bisa menjadi solusinya. Anda akan diberikan pijatan-pijatan lembut pada area yang memiliki rasa sakit untuk melancarkan aliran darah sehingga dapat sembuh secara perlahan. Setelah melakukan perawatan <em>body spa</em>, tubuh Anda akan lebih rileks dan rasa sakit dapat berkurang.</p>
<h2><strong>MENCERAHKAN KULIT</strong></h2>
<p>Manfaat <em>body spa</em> yang disukai wanita adalah rutin melakukan <em>body spa</em> akan mencerahkan kulit Anda. Proses <em>scrubbing</em> pada spa terbukti dapat mengangkat sel-sel kulit mati yang masih tersisa di tubuh Anda. Ketika sel kulit mati terangkat, kulit Anda akan lebih bersih dan lebih segar. Beberapa bahan pada <em>body spa</em> juga memiliki kandungan yang baik untuk mencerahkan kulit, lho.</p>
<h2><strong>MENCEGAH PENUAAN DINI</strong></h2>
<p>Rutin melakukan <em>body spa</em> dapat mencegah penuaan dini. Perlu diketahui, penyebab penuaan dini adalah dari stres dan penumpukan racun yang dalam tubuh. Stres juga bisa menjadi penyumbang kerutan pada wajah. <em>Body spa</em> akan menghilangkan racun serta stres yang terdapat pada tubuh. Bila <em>body spa </em>Anda lakukan secara rutin, hal itu dapat membantu Anda tampil lebih segar dan awet muda.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://permata41.github.io/wordpresss/2022/12/23/7-manfaat-body-treatment-untuk-kesegaran-tubuh-dan-pikiran/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Manfaat Body Massage untuk Kesehatan Tubuh</title>
		<link>https://permata41.github.io/wordpresss/2022/12/23/manfaat-body-massage-untuk-kesehatan-tubuh/</link>
					<comments>https://permata41.github.io/wordpresss/2022/12/23/manfaat-body-massage-untuk-kesehatan-tubuh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[chika]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Dec 2022 10:36:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artikel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://permata41.github.io/wordpresss/?p=285</guid>

					<description><![CDATA[Body massage atau pijat tubuh bukanlah treatment yang baru bagi sebagaian orang. Teknik pemijatan dengan cara tradisional ini sudah ada sejak dulu, bahkan sudah dilakukan secara turun temurun di berbagai &#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="OFA52E">
<div class="cD_92h UitnHM" tabindex="-1" data-hook="post-title">Body massage atau pijat tubuh bukanlah treatment yang baru bagi sebagaian orang. Teknik pemijatan dengan cara tradisional ini sudah ada sejak dulu, bahkan sudah dilakukan secara turun temurun di berbagai negara.</div>
</div>
<div class="nLG8d5" data-hook="post-description">
<article class="blog-post-page-font">
<div class="post-content__body">
<div class="NjQ71C">
<div class="NjQ71C">
<div class="ZylKKv md1nXG SwMATA" data-rce-version="9.3.6">
<div class="kvdbP HWlYoF wrLZsV _1O7aH" dir="ltr" data-id="rich-content-viewer">
<div class="_1hN1O uyQefQ _3EPBy">
<p id="viewer-59so4" class="mm8Nw _1j-51 roLFQS _1FoOD _3M0Fe Z63qyL roLFQS public-DraftStyleDefault-block-depth0 fixed-tab-size public-DraftStyleDefault-text-ltr"><span class="_2PHJq public-DraftStyleDefault-ltr">Ternyata melakukan treatment body massage akan mendapatkan banyak manfaat bagi tubuh, tidak hanya menerima manfaat dari fisik saja, tapi juga untuk pikiran. Sebelum menjelaskan lebih jauh tentang manfaat body massage, alangkah baiknya mengenali apa itu body massage. </span></p>
<div data-hook="rcv-block3"></div>
<div id="viewer-2gnj" class="mm8Nw _1j-51 roLFQS _1FoOD _3M0Fe Z63qyL roLFQS public-DraftStyleDefault-block-depth0 fixed-tab-size public-DraftStyleDefault-text-ltr"><span class="_2PHJq public-DraftStyleDefault-ltr"> </span></div>
<div data-hook="rcv-block4"></div>
<div id="viewer-2t0rr" class="_2vd5k b6lcWf">
<div class="_3CWa- sxFoib sxFoib _3mymk">
<div class="_2kEVY" tabindex="0" role="button" data-hook="imageViewer">
<div id="new-image22097" class="_3WJnn _2i-Gt _2Ybje"><img decoding="async" loading="lazy" class="aligncenter" src="https://static.wixstatic.com/media/d435f4fca3eb7165f9dc24ebe177bad9.jpg/v1/fill/w_740,h_493,al_c,q_85,usm_0.66_1.00_0.01,enc_auto/d435f4fca3eb7165f9dc24ebe177bad9.jpg" alt="" width="432" height="288" data-pin-url="https://www.dewave.id/post/manfaat-body-massage-untuk-kesehatan-tubuh" data-pin-media="https://static.wixstatic.com/media/d435f4fca3eb7165f9dc24ebe177bad9.jpg/v1/fit/w_1000%2Ch_853%2Cal_c%2Cq_80,enc_auto/file.jpg" data-load-done="" /></div>
<div class=""></div>
</div>
</div>
</div>
<div data-hook="rcv-block6"></div>
<p id="viewer-85dd4" class="mm8Nw _1j-51 roLFQS _1FoOD _3M0Fe Z63qyL roLFQS public-DraftStyleDefault-block-depth0 fixed-tab-size public-DraftStyleDefault-text-ltr"><span class="_2PHJq public-DraftStyleDefault-ltr">Body massage biasanya menggunakan minyak atsiri (essential oil) atau lotion dengan bahan alami dalam proses pemijatannya sehingga aman untuk kulit. Essential oil punya banyak aroma terapi yang mengandung banyak vitamin yang berguna untuk menutrisi kulit tubuh.</span></p>
<p id="viewer-bd3v0" class="mm8Nw _1j-51 roLFQS _1FoOD _3M0Fe Z63qyL roLFQS public-DraftStyleDefault-block-depth0 fixed-tab-size public-DraftStyleDefault-text-ltr"><span class="_2PHJq public-DraftStyleDefault-ltr">Selain untuk perawatan kulit treatment body masssage juga punya banyak manfaat, apa saja manfaatnya, berikut penjelasannya.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2 id="viewer-1ggh2" class="eSWI6 _1j-51 blog-post-title-font yQX6br L4BKN_ _1FoOD _3M0Fe Z63qyL roLFQS public-DraftStyleDefault-block-depth0 fixed-tab-size public-DraftStyleDefault-text-ltr"><span class="_2PHJq public-DraftStyleDefault-ltr">Melancarakan Sirkulasi Darah</span></h2>
<p id="viewer-84c2" class="mm8Nw _1j-51 roLFQS _1FoOD _3M0Fe Z63qyL roLFQS public-DraftStyleDefault-block-depth0 fixed-tab-size public-DraftStyleDefault-text-ltr"><span class="_2PHJq public-DraftStyleDefault-ltr">Dengan gerakan dan titik yang tepat, proses pemijatan pada bagian tubuh akan membantu melancarkan sirkulasi darah. Biasanya ketika seseorang mengalami stres dan lelah, sirkulasi darah juga terhambat. Oleh karena itu untuk mengatasi masalah tersebut, tidak ada salanya untuk mencoba body massage untuk relaksasi tubuh Anda.</span></p>
<h2 id="viewer-5dnhp" class="eSWI6 _1j-51 blog-post-title-font yQX6br L4BKN_ _1FoOD _3M0Fe Z63qyL roLFQS public-DraftStyleDefault-block-depth0 fixed-tab-size public-DraftStyleDefault-text-ltr"><span class="_2PHJq public-DraftStyleDefault-ltr">Memperbaiki Postur Rubuh</span></h2>
<p id="viewer-dmd67" class="mm8Nw _1j-51 roLFQS _1FoOD _3M0Fe Z63qyL roLFQS public-DraftStyleDefault-block-depth0 fixed-tab-size public-DraftStyleDefault-text-ltr"><span class="_2PHJq public-DraftStyleDefault-ltr">Menurut para ahli, body massage juga bisa membantu memperbaiki postur tubuh jika dilakukan oleh terapis profesional.</span></p>
<h2 id="viewer-62h8p" class="eSWI6 _1j-51 blog-post-title-font yQX6br L4BKN_ _1FoOD _3M0Fe Z63qyL roLFQS public-DraftStyleDefault-block-depth0 fixed-tab-size public-DraftStyleDefault-text-ltr"><span class="_2PHJq public-DraftStyleDefault-ltr">Menurunkan Tekanan Darah </span></h2>
<p id="viewer-bcb5k" class="mm8Nw _1j-51 roLFQS _1FoOD _3M0Fe Z63qyL roLFQS public-DraftStyleDefault-block-depth0 fixed-tab-size public-DraftStyleDefault-text-ltr"><span class="_2PHJq public-DraftStyleDefault-ltr">Siapapun bisa mengalami tekanan darah tinggi, Bahkan tekanan darah setiap individu bisa saja naik kapan saja yang bisa menyebabkan penyakit yang fatal. Untuk menghindari masalah yang tidak diinginkan, body massage bisa jadi solusi untuk mengatasi hal tersebut, selain itu dengan rutin melakukan body massage akan membantu menjaga darah tetap normal.</span></p>
<h2 id="viewer-32b4d" class="eSWI6 _1j-51 blog-post-title-font yQX6br L4BKN_ _1FoOD _3M0Fe Z63qyL roLFQS public-DraftStyleDefault-block-depth0 fixed-tab-size public-DraftStyleDefault-text-ltr"><span class="_2PHJq public-DraftStyleDefault-ltr">Melemaskan Otot Kaku</span></h2>
<p id="viewer-4j0r8" class="mm8Nw _1j-51 roLFQS _1FoOD _3M0Fe Z63qyL roLFQS public-DraftStyleDefault-block-depth0 fixed-tab-size public-DraftStyleDefault-text-ltr"><span class="_2PHJq public-DraftStyleDefault-ltr">Apabila Anda seorang pekerja yang sibuk dengan aktivitas kantor dan jarang melakukan olahraga, hal ini bisa menyebabkan otot-otot tubuh menjadi kaku. Sehingga untuk mengatasi hal tersebut, Anda tidak perlu khawatir lagi melakukan treatment body massage untuk membantu melemaskan otot tubuh yang kaku. Pemijatan body massage membuat otot menjadi lebih lentur serta membuat tubuh kembali segar.</span></p>
<h2 id="viewer-bkg2n" class="eSWI6 _1j-51 blog-post-title-font yQX6br L4BKN_ _1FoOD _3M0Fe Z63qyL roLFQS public-DraftStyleDefault-block-depth0 fixed-tab-size public-DraftStyleDefault-text-ltr"><span class="_2PHJq public-DraftStyleDefault-ltr">Mengurangi Ketegangan Kepala</span></h2>
<p id="viewer-a4748" class="mm8Nw _1j-51 roLFQS _1FoOD _3M0Fe Z63qyL roLFQS public-DraftStyleDefault-block-depth0 fixed-tab-size public-DraftStyleDefault-text-ltr"><span class="_2PHJq public-DraftStyleDefault-ltr">Meski body massage lebih banyak dilakukan di bagian tubuh, tidak menuntut kemungkinan bahwa treatment ini juga bermanfaat untuk kesehatan kepala. Hal ini disebabkan oleh aliran darah pada tubuh menjadi lancar, sehingga darah yang mengalir di kepala menjadi lebih lancar, selain itu juga mengurangi rasa tegang di kepala.</span></p>
<h2 id="viewer-cf6et" class="eSWI6 _1j-51 blog-post-title-font yQX6br L4BKN_ _1FoOD _3M0Fe Z63qyL roLFQS public-DraftStyleDefault-block-depth0 fixed-tab-size public-DraftStyleDefault-text-ltr"><span class="_2PHJq public-DraftStyleDefault-ltr"> Melancarkan Pernapasan </span></h2>
<p id="viewer-5cqbi" class="mm8Nw _1j-51 roLFQS _1FoOD _3M0Fe Z63qyL roLFQS public-DraftStyleDefault-block-depth0 fixed-tab-size public-DraftStyleDefault-text-ltr"><span class="_2PHJq public-DraftStyleDefault-ltr">Manfaat lainnya yang bisa Anda dapatkan ketika melakukan treatment body massage adalah melancarkan saluran pernapasan. Dengan teknik pemijatan dan titik yang tepat akan membantu sekitar dada, dan tulang rusuk, napas pun menjadi lancar.</span></p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</article>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://permata41.github.io/wordpresss/2022/12/23/manfaat-body-massage-untuk-kesehatan-tubuh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Hal-hal yang Perlu Kamu Ketehaui Tentang Facial Treatment</title>
		<link>https://permata41.github.io/wordpresss/2022/12/23/facial/</link>
					<comments>https://permata41.github.io/wordpresss/2022/12/23/facial/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[chika]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Dec 2022 10:23:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artikel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://permata41.github.io/wordpresss/?p=281</guid>

					<description><![CDATA[Facial adalah sebuah perawatan yang bertujuan untuk membuat kulit wajah tampak bersih, sehat, dan cerah. Perawatan ini dilakukan dengan beberapa tahapan, yaitu pembersihan, pemijatan, ekstraksi, dan pemasangan masker pada wajah. &#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="vc_row wpb_row vc_row-fluid">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12">
<div class="vc_column-inner">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Facial adalah sebuah perawatan yang bertujuan untuk membuat kulit wajah tampak bersih, sehat, dan cerah. Perawatan ini dilakukan dengan beberapa tahapan, yaitu pembersihan, pemijatan, ekstraksi, dan pemasangan masker pada wajah.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="vc_row wpb_row vc_row-fluid">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12">
<div class="vc_column-inner">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2><strong>Facial Treatment</strong></h2>
<p>Kulit wajah merupakan bagian terpenting untuk menunjang penampilan. Oleh sebab itu, setiap orang wajib menjaga kesehatan dan penampilan kulit wajahnya, agar bisa tetap selalu tampil maksimal. Salah satu cara merawat kulit wajah yang paling efektif adalah dengan melakukan<a href="https://www.beautylogicaclinic.com/facial-treatment/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"> facial treatment</a>.</p>
<p>Perawatan facial, banyak digemari oleh orang dari berbagai kalangan. Entah itu pria, wanita, tua, maupun muda. Pasalnya, perawatan facial mampu memberikan banyak efek baik bagi kulit wajah, tanpa perlu merogoh kocek terlalu dalam.</p>
<h2><strong>Informasi Seputar Facial Treatment</strong></h2>
<p>Facial wajah merupakan perawatan yang umum dilakukan. Perawatan ini memang terlihat simpel. Namun jangan salah, facial dapat mengatasi beragam masalah yang sering dialami oleh kulit wajah. Misalnya seperti mengatasi sel kulit mati, komedo, kulit kusam, dan jerawat.</p>
<p>Sebagai informasi, pertumbuhan sel kulit mati pada wajah terjadi setiap 14-28 hari sekali. Ketika sel kulit mati mulai tumbuh, maka kalian wajib untuk membersihkannya. Sebab, apabila sel kulit mati dibiarkan begitu saja, maka mereka dapat menimbulkan beragam masalah pada kulit. Contohnya seperti kulit kusam, jerawat, dll.</p>
<p>Dengan melakukan facial treatment, sel kulit mati akan dibersihkan sehingga tidak terjadi penumpukan pada kulit wajah. Dengan begitu, proses regenerasi kulit pada wajah akan berjalan dengan lancar, dan terhindar dari berbagai kemungkinan masalah.</p>
<p>Perawatan facial sangat mudah untuk ditemukan. Biasanya, perawatan kulit wajah ini dapat ditemukan di klinik kecantikan, salon, ataupun tempat <em>spa</em>. Namun, sebelum kalian memutuskan untuk melakukan facial, sebaiknya pilihlah tempat yang sudah memiliki reputasi baik, dan sudah terbukti pengalamannya. Sebab, apabila prosedur yang dilakukan tidak benar, facial dapat menimbulkan beberapa masalah pada kulit wajah.</p>
<h2><strong>Prosedur Facial Treatment</strong></h2>
<p>Seperti yang sudah disebutkan sebelumnya, facial merupakan sebuah perawatan yang dilakukan secara bertahap. Artinya, setiap proses yang dilakukan harus berurutan sesuai prosedur yang berlaku. Untuk mengetahui lebih jelasnya, berikut adalah gambaran umum dari prosedur perawatan facial:</p>
<h5><strong>1. Pembersihan</strong></h5>
<p>Tahap awal yang dilakukan pada prosedur facial adalah pembersihan. Pada proses ini, wajah akan dibersihkan secara menyeluruh dari berbagai kotoran, seperti debu, minyak, sisa-sisa make up, dll. Dalam proses pembersihan, tindakan prosedur biasanya dilakukan dengan bantuan cairan pembersih khusus. Proses ini dikenal juga dengan istilah <em>Deep Cleansing.</em></p>
<h5><strong>2. Pemijatan</strong></h5>
<p>Tahap selanjutnya pada prosedur facial treatment ialah pemijatan. Dalam tahap ini, wajah akan dipijat secara merata agar menjadi lebih rileks. Proses pemijatan juga berguna untuk melebarkan pori-pori, sehingga debu dan kotoran yang ada di permukaan kulit lebih mudah untuk dikeluarkan. Dalam tahap ini, pemijatan juga dapat dilakukan dengan bantuan alat uap.</p>
<h5><strong>3. Eksfoliasi</strong></h5>
<p>Eksfoliasi bisa juga dikatakan sebagai proses pengelupasan kulit wajah. Dalam proses ini, sel kulit mati dan kotoran yang ada di wajah, akan dibersihkan agar tidak menyumbat pori-pori. Dengan begini, proses regenerasi kulit akan berjalan dengan baik, dan membuat lapisan kulit menjadi lebih sehat. Selain mebersihkan sel kulit mati yang menumpuk, proses eksfoliasi juga berperan penting dalam upaya mencerahkan wajah.+</p>
<h5><strong>4. Ekstraksi</strong></h5>
<p>Prosedur facial selanjutnya ialah ekstraksi. Dalam tahap ini, komedo yang ada di wajah akan dikeluarkan dengan bantuan alat khusus. Proses ekstraksi membutuhkan keahlian dan ketelitian secara khusus. Pasalnya, apabila proses ini dilakukan secara sembarangan, bukan tidak mungkin proses ekstraksi akan menimbulkan bekas luka.</p>
<h5><strong>5. Pemasangan Masker</strong></h5>
<p>Setelah proses ekstraksi selesai, maka prosedur dilanjutkan ke tahap pemasangan masker pada wajah. Pemilihan masker yang digunakan, nantinya akan disesuaikan dengan jenis kulit, dan masalah kulit yang sedang dialami oleh pasien.</p>
<p>Perlu kalian ketahui, tahapan prosedur dari facial treatment tidaklah sepenuhnya selalu sama. Sebab, perawatan facial sendiri terdiri dari beberapa jenis. Hal ini tergantung dari bagaimana jenis masalah kulit yang sedang dialami oleh pasien.</p>
<p>Jadi sebelum prosedur dimulai, perlu adanya konsultasi lebih mendalam dengan dokter terkait. Hal ini bertujuan untuk mendapatkan jenis facial yang tepat, dan benar-benar dibutuhkan untuk kulit wajahmu. Oleh sebab itu, pemilihan tempat melakukan facial juga sangat berpengaruh, khususnya untuk mendiagnosis permasalahan dengan tepat, dan memberikan hasil perawatan facial yang maksimal.</p>
<h2><strong>Jenis-jenis Facial</strong></h2>
<div class="rll-youtube-player" data-src="https://www.youtube.com/embed/s7IOadSwFQc" data-id="s7IOadSwFQc" data-query="feature=oembed">
<div data-id="s7IOadSwFQc" data-query="feature=oembed" data-src="https://www.youtube.com/embed/s7IOadSwFQc">
<p><img decoding="async" loading="lazy" class="lazyloaded" src="https://i.ytimg.com/vi/s7IOadSwFQc/hqdefault.jpg" alt="" width="480" height="360" data-lazy-src="https://i.ytimg.com/vi/s7IOadSwFQc/hqdefault.jpg" data-was-processed="true" /></p>
<div class="play"></div>
</div>
</div>
<p>Di Beautylogica Clinic, facial treatment tersedia dalam empat jenis tindakan. Perbedaan jenis facial di sini bertujuan untuk mengatasi masalah yang lebih spesifik. Jadi ketika kulit kalian mengalami sebuah permasalahan, maka facial di Beautylogica Clinic dapat lebih memberikan tindakan yang tepat. Berikut adalah jenis-jenis facial yang harus kalian ketahui:</p>
<ul>
<li>
<h4><strong>Whitening Facial</strong></h4>
</li>
</ul>
<p>Whitening Facial adalah prosedur facial yang bertujuan untuk mencerahkan kulit wajah. Dalam tindakan prosedurnya, facial jenis ini menggunakan bahan yang mengandung zat Vitamin C.</p>
<ul>
<li>
<h4><strong>Pearl Shine Facial</strong></h4>
</li>
</ul>
<p>Pearl Shine Facial sebenarnya mirip dengan jenis facial sebelumnya. Tujuan utamanya adalah untuk mencerahkan kulit wajah. Dengan melakukan facial jenis ini, masalah kulit kusam akan teratasi dengan lebih mudah.</p>
<ul>
<li>
<h4><strong>Acne Facial</strong></h4>
</li>
</ul>
<p>Acne Facial adalah jenis facial yang berfungsi untuk mengurangi dan membersihkan wajah dari jerawat. Dalam tindakan prosedurnya, facial ini menggunakan <em>tea tree </em>sebagai pengobatan masalah jerawat.</p>
<ul>
<li>
<h4><strong>Ageless Brightening Facial</strong></h4>
</li>
</ul>
<p>Ageless Brightening Facial adalah jenis facial yang berupaya untuk mengatasi masalah penuaan pada kulit. Facial treatment ini menggunakan kolagen agar kulit lebih cerah, dan tampak awet muda.</p>
<h2><strong>Apakah Facial Treatment Memiliki Efek Samping?</strong></h2>
<p>Walaupun terbilang umum dan dapat dengan mudah ditemukan, facial wajah juga dapat memiliki efek samping apabila tidak dilakukan oleh profesional. Oleh sebab itu, pemilihan praktisi medis terkait harus dilakukan secara teliti. Hal ini bertujuan agar prosedur tetap berjalan aman, dan dapat memberikan hasil perawatan yang optimal.</p>
<p>Berikut adalah beberapa efek samping dari prosedur facial treatment:</p>
<ul>
<li>Iritasi</li>
<li>Gatal</li>
<li>Kemerahan</li>
<li>Reaksi alergi</li>
<li>Muncul bekas luka</li>
<li>Kulit kering dan meradang</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://permata41.github.io/wordpresss/2022/12/23/facial/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
